Palla mõisawalitsus oli kirja läbi 6 Aprillist s.a. N: 28 kaebanud et Mihkel Briks mõisa kantnik kes Wenemaale äraläinud maad künmata ja seemendamata jätnud niisamati ka heinu ja põhku müünud mis tema mitte ei tohtinud sest kontrahti  järele oli tema, Briks, sunnitud põllud õigeks ajaks ja korawiisi arima ja seemete all hoidma niisama ei wõinud tema heina ja põhku müia. Seda heina ja põhku ei ole Priks mitte ise müünud waid
olla seda tema wäimees Jaan Lallo teinud, aga mõisawalitsuse arwamise järele ei ole Jaan Lallol omal heinu ei ka põhku  olnud misjärele see Mihkel Briksi hein olema pidi. Seda warastud heina olnud Karl Hallik  Kallastelt ostnud. Nõudis tegemata jäänud põllutöö eest 3.60 kop. koha pealt kadunud heinade eest 9.60 kop. põhu eest 2.10 kop. Summas 15 r. 30 kop.
 Tuha weski peal olla 3 kotti odre mis Mihkel Briksi omad olla, neid soowis mõisawalitsus nagu pandiks kinni panna.  Ettekutsutud Karl Allik Kallastelt ja andis küsimise peale üles et tema kewade  wiimse ree tee ajal Jaan Lallo käest  umbes 12 puuda  heinu ja Josep Wända käest 30 kubu õlgi  umbes 20 leisikat ostnud olla. Mihkel Briksi käest ei   ole tema mitte heinu aga ostnud muud ei tea tema kedagi.  Nõudis jalawaewa kolm rubla.
Mõisawalitsus andis ühe kontrahti kogukonna kohtu kätte oma ja Mihkel Briksi wahel mis Jüri pääwal 1886 ära lõpes aga mitte Mihkel Briksi ei ka Kihelkonna kohtu poolt kinnitud ei olnud  üksi Palla mõisa perisherra oma käega kirjutud ja allakirjutud oli.
 Märt Piiri kohtumees andis üles, et  Jaan Lallo olla Kokkora mõisas minewa aasta heina teinud ja sealt  umbes 90 Puuda omale saanud. Josep Wändal olnud Jaan Welti maa peal rukid olnud. Mõisawalitsuse asemik Julius Waldmann andis tunnistajaks weel selles asjas Mihkel Männi üles, kes see aeg majawaht oli sest Mihkel Priks oli juba 25 Märtsil Wenemaale äraläinud ja see majakoht oli ilma peremeheta.
 Otsus: Mihkel Männi tulewaks korraks ettetarwitada.
                                        Peakohtumees J. Sarwik.
                                       Kohtumees       J. Stamm.
                                       Kohtumees      M. Piiri
                                       Kirjutaja Carl Palm. (allkiri)
